年假後兩學童自殺亡 父母不能說的「禁話」

農曆新年假期結束後開學日，即有兩名學童自殺身亡。今晨6時許，一名穿校服及黑鞋的女學生於青衣長康邨康祥樓從高處墮下，女生被緊急送院搶救後證實不治。另外，一名16歲中四男學生昨晨9時多亦於馬鞍山墮樓亡，救護員接報到場，惟搶救亦同樣宣告不治。警方其後始證實男死者姓羅（16歲），警方正調查其墮樓原因。

時下香港學生讀書壓力大，作為家長或同輩，請緊記給學生多點關愛。然而，聖公會聖匠堂安寧服務部高級服務經理梁梓敦則提醒大家，安慰說話不可隨便說，否則隨時講多錯多。

梁梓敦表示，綜合過往組織處理的個案分析，不少人在聽到朋友向他們表達「我想死」的念頭時，感到害怕之餘，又不知如何適當地回應對方，只懂不停勸對方「不要死」，惟始終未能了解傾訴者的內心感受，解決傾訴者欲尋死的原因，一句隨口回應，不能安撫心靈，隨時適得其反。

聖公會聖匠堂安寧服務部的DEATHFEST，在社交媒體貼文，提醒各人在關懷身邊受情緒困擾的朋友時，回應宜尊重傾訴者的獨立性及個人經歷，忌給予過多批評式及埋怨式回應。

梁梓敦解釋，「你會對唔住父母架」，這話會加重對方的內疚及自殺感，忌將估計的想法用作安慰說話。

梁梓敦提醒，「你咪成日唔開心啦」，這句話會令對方覺得你在埋怨或反駁他，從而令對方感傷心不獲認同。

梓敦說，「香港地個個都係咁啦」只是淡化對方感覺，應表示理解對方的不開心是獨特的，信任對方可走出困境，例如說：''人人都有煩惱，但我估你，一定好辛苦。''

梁梓敦說，「唔好諗咁多啦」只會終結對話，令對方認為你沒有耐性聽下去，索性不談。
''我可唔可以聽你講多少少』是將心比己，鼓勵對方繼續表達。''

SAD BUT TURE
[ur]

[/quote]

唉

生命冇希望，前路受重創又應該點回應我呀

我慘過你

真心
冇耐性做聆聽者嘅就唔好懶好心安慰人
人地講多兩句就唔耐煩嗰啲
拜托少造少錯

AGGER

留名

依個真 純粹懶好心根本冇理人惑受

:我想死
:好呀一齊啦

最難聽一定係食塞米同無撚用

做

: 我想死

1.你想點死？
2.想幾時死？

做咩都多餘，佢要死唔通唔畀佢死咩